<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Marcos Dias</title><link href="http://marcosdias.github.io/blog/" rel="alternate"></link><link href="http://marcosdias.github.io/blog/feeds/blog.atom.xml" rel="self"></link><id>http://marcosdias.github.io/blog/</id><updated>2015-09-24T00:00:00-03:00</updated><entry><title>Reboot no Blog</title><link href="http://marcosdias.github.io/blog/reboot-blog.html" rel="alternate"></link><updated>2015-09-24T00:00:00-03:00</updated><author><name>Marcos Dias</name></author><id>tag:marcosdias.github.io,2015-09-24:blog/reboot-blog.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Fala galera, tem tempo que não escrevo nada no meu blog e recentemente recebi um email do &lt;a href="https://twitter.com/diegoeis"&gt;Diego Eis&lt;/a&gt; do &lt;a href="http://tableless.com.br/"&gt;Tableless&lt;/a&gt; sobre o valor de ensinar o próximo, e como isso é vantajoso para nós mesmos, bom, essa vontade de escrever voltou e vou me esforçando para que eu consiga isso.
Para que essa mesma vontade chegue a todos segue o texto que eu li:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Um francês chamado Joseph Joubert tem uma frase bem interessante: “To teach is to learn twice”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;A partir do momento que eu ensinei alguém como a simples propriedade float do CSS funcionava, eu absorvi tanta informação que eu fiquei espantado. Como algo tão simples pode me ajudar tanto?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Quando você ensina, você desbloqueia uma série de gatinhos como didática, oratória e principalmente detalhamento dos assuntos… Para ensinar você precisa saber de detalhes que a maioria das pessoas nem imagina em pesquisar. E é aí que você ganha.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Tente fazer um favor para você mesmo: ensine alguém. Escreva um artigo rico e detalhado, ajude um novato na área, faça slides mesmo que você não seja palestrante. Esse é o primeiro passo para uma viagem sem volta.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;É isso ai, que venham os próximos conteúdos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;:)&lt;/p&gt;</summary><category term="Blog"></category></entry></feed>